\section{Заключение}
В настоящия труд беше приложен един класически подход за описание на една практически важна капилярна система. Макар и в някакъв смисъл приложен, тъй като нова теория не бе дефинирана, а бяха направени изводи
на база вече съществуващи резултати, бяха получени интересни зависимости, особено в термодинамичните разглеждания. Тези ТД модели са по принцип практически по-удобни поради адитивността и лесното описание на иначе сложни 
механични системи. 

Освен това беше даден един общ път за описание на други криволинейни системи - напр. механично и ТД описание на сфера с капилярни размери. Интерсен беше особено финалният резултат за разклинящото налягане. Макар че такова предположение е 
една екстраполация, то видяхме как с повишаване на симетрията, степента на главния параметър на система, с който се променя разклинящото налягане намалява. Така както плоския филм може да се моделира като мембрана, цилиндърът като - нишка, то
не би било изключено сферата да се моделира като точка, т.е. там да разглеждаме напрежения в точки и възли.

